\begin{Maquette}[Parcours]{Theme={}, Date={}, Niveau={}}%, CorrigeFin, Colonnes=2
  % Préambule séance
  \begin{seancestart}[qrcode={https://coopmaths.fr/alea/?uuid=a8597&id=canc3N06&uuid=3cf30&id=can3L06&uuid=f0983&id=can3S04&uuid=87ceb&id=can3S06&uuid=4a666&id=can2G01&uuid=1f62f&id=can2G06&uuid=7bc4a&id=can2G11&uuid=21bc0&id=can2G21&uuid=c1123&id=can2L08&uuid=b5c9c&id=can2L11&v=can&es=0111001&canD=5&canT=2024&canSA=0&canSM=gathered&canI=1}]
    \begin{itemize}
    \item \textbf{Calcul numérique : }encadrement d'un réel
			\item \textbf{Fonctions :  }fonctions affines
		\item \textbf{Probabilités : }probabilités avec deux événements consécutifs.
    \end{itemize}
  \end{seancestart}


	
	\begin{multicols}{2}
		\section[Calcul numérique :  encadrement d'un réel]{Nombres et calculs}
      
      % @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=d309b&id=2N12-1&n=3&d=10&s=false&s2=10&s3=false&alea=bvaa&cd=0&cols=2
     
      \begin{exercice}
      	      	\begin{minipage}{0.75\linewidth} 
      	Compléter avec deux nombres entiers consécutifs.
      		\end{minipage}
\begin{minipage}{0.2\linewidth}
  \hypersetup{urlcolor=black}
  ~~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=d309b&id=2N12-1&n=6&d=10&s=false&s2=10&s3=false&alea=qrB9&cd=0&cols=2&v=eleve&title=Cahier+de+vacances+COOPMATHS&es=0011001}
  \end{minipage}~\\
      	\begin{multicols}{2}
      	\begin{enumerate}
      		\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\ldots < \dfrac{-40}{9} < \ldots$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\ldots < \dfrac{46}{8} < \ldots$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\ldots < \dfrac{-16}{6} < \ldots$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\ldots < \dfrac{10}{4} < \ldots$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\ldots < \dfrac{-9}{2} < \ldots$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\ldots < \dfrac{1}{3} < \ldots$\end{minipage}
	\end{enumerate}
      \end{multicols}
      \end{exercice}
      
      \begin{Solution}
      	\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$-5 < \dfrac{-40}{9} < -4$ $\qquad$ car $\quad -5=\dfrac{-45}{9}\quad$ et $\quad-4=\dfrac{-36}{9}$ 

\medskip
\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$5 < \dfrac{46}{8} < 6$ $\qquad$ car $\quad 5=\dfrac{40}{8}\quad$ et $\quad6=\dfrac{48}{8}$ 

\medskip
\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$-3 < \dfrac{-16}{6} < -2$ $\qquad$ car $\quad -3=\dfrac{-18}{6}\quad$ et $\quad-2=\dfrac{-12}{6}$ 

\medskip
\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$2 < \dfrac{10}{4} < 3$ $\qquad$ car $\quad 2=\dfrac{8}{4}\quad$ et $\quad3=\dfrac{12}{4}$ 

\medskip
\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$-5 < \dfrac{-9}{2} < -4$ $\qquad$ car $\quad -5=\dfrac{-10}{2}\quad$ et $\quad-4=\dfrac{-8}{2}$ 

\medskip
\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$0 < \dfrac{1}{3} < 1$ $\qquad$ car $\quad 0=\dfrac{0}{3}\quad$ et $\quad1=\dfrac{3}{3}$ 

\medskip
\end{minipage}
\end{enumerate}
      \end{Solution}
      
      % @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=8f56e&id=2N12-2&n=3&d=10&s=4&alea=kWEL&cd=1&cols=1
      
      \begin{exercice}
      	\begin{minipage}{0.75\linewidth}
      	Encadrer les nombres suivants par deux puissances de 10 d'exposants consécutifs.
      	\end{minipage}
\begin{minipage}{0.2\linewidth}
  \hypersetup{urlcolor=black}
  ~~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=8f56e&id=2N12-2&n=3&d=10&s=4&alea=kWEL&cd=1&cols=1&v=eleve&title=Cahier+de+vacances+COOPMATHS&es=0011001}
  \end{minipage}
      	\begin{enumerate}
      		\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\dots\dots\dots\,\leqslant -54\,362\leqslant\,\dots\dots\dots$\end{minipage}
      		\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\dots\dots\dots\,\leqslant 0{,}061\,2\leqslant\,\dots\dots\dots$\end{minipage}
      		\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\dots\dots\dots\,\leqslant 200{,}88\leqslant\,\dots\dots\dots$\end{minipage}
      	\end{enumerate}
      \end{exercice}
      
      \begin{Solution}
      	\begin{enumerate}[itemsep=1em]
      		\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-10^{5}}} \leqslant -54\,362 \leqslant {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-10^{4}}}$ car $-10^{5} = -100\,000$ et $-10^{4} = -10\,000.$\end{minipage}
      		\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{10^{-2}}} \leqslant 0{,}061\,2 \leqslant {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{10^{-1}}}$ car $10^{-2} = 0{,}01$ et $10^{-1} = 0{,}1.$\end{minipage}
      		\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{10^{2}}} \leqslant 200{,}88 \leqslant {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{10^{3}}}$ car $10^{2} = 100$ et $10^{3} = 1\,000.$\end{minipage}
      	\end{enumerate}
      \end{Solution}
      
      % @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=ed2ee&id=2N12-3&n=1&d=10&s=1&alea=j5MX&cd=1&cols=1
    
      
      
      % @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=ed2ee&id=2N12-3&n=1&d=10&s=2&alea=EqEE&cd=1&cols=1

      \begin{exercice}
      
      \begin{enumerate}
      \begin{minipage}{0.75\linewidth}
	\item En utilisant l'encadrement\\ $5{,}2<\sqrt{28}<5{,}3$, donner un encadrement de $-9+3\sqrt{28}$.
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.2\linewidth}
  \hypersetup{urlcolor=black}
  ~~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=ed2ee&id=2N12-3&n=4&d=10&s=4&alea=kbLm&cd=1&v=eleve&title=Cahier+de+vacances+COOPMATHS&es=0011001}
      		\end{minipage}
	\item Encadrer $\sqrt{132}$ par deux entiers consécutifs.
	\item En utilisant un encadrement  de $\sqrt{103}$ par  deux entiers consécutifs, donner un encadrement de $4+8\sqrt{103}$.
	\item En utilisant un encadrement  de $\sqrt{26}$ par  deux entiers consécutifs, donner un encadrement de $8+7\sqrt{26}$.
\end{enumerate}
      \end{exercice}
      
      \begin{Solution}
      	\begin{minipage}[t]{\linewidth}Comme $135$ n'est pas le carré d'un nombre entier, on encadre $135$ par deux carrés d'entiers : \\
      		$121 < 135 < 144$, soit $11^2 < 135 < 12^2$.
      		
      		\medskip
      		
      		En prenant la racine carrée de chacun de ces nombres, on obtient : \\$\sqrt{11^2} < \sqrt{135} < \sqrt{12^2}$
      		(on ne change pas le sens des inégalités en prenant les racines carrées. Ce résultat admis sera démontré dans le chapitre sur les variations). 
      		
      		\medskip
      		
      		Finalement, on obtient l'encadrement de  $\sqrt{135}$ par deux entiers consécutifs   : $11< \sqrt{135} < 12$. 
      		
      		\medskip
      		
      		En partant de cet encadrement, on obbtient successivement :\\$\begin{aligned}
      			11 &< \sqrt{135} < 12\\
      			{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-1}}\times 11&> {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-1}}\times \sqrt{135} > {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-1}}\times 12\\
      			-11&> -1\sqrt{135} > -12\\
      			{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{9}}-11&> {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{9}}-\sqrt{135} > {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{9}}-12\\
      			-2&> 9-\sqrt{135} > -3
      		\end{aligned}$\\
      		L'encadrement demandé est donc : $ -3< 9-\sqrt{135} < -2$.\end{minipage}
      \end{Solution}
      
      % @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=bba9b&id=2N13-1&n=3&d=10&s=5&s2=1&alea=E7Ih&cd=1&cols=1
    

   



\columnbreak

\section[Fonctions : fonctions affines]{Fonctions}
% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=90998&id=2F10-1&n=4&d=10&alea=ZZGK&cd=1&cols=1

\begin{exercice}
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
 Déterminer, en expliquant, si chaque fonction $f$ suivante, définie sur un intervalle $I$ de $\mathbb R$, est, ou non, une fonction affine.
 \end{minipage}	
 \begin{minipage}{0.2\linewidth}
		\centering
		{\hypersetup{urlcolor=black}
			~~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=90998&id=2F10-1&n=4&d=10&alea=ZZGK&cd=1&cols=1&v=eleve&title=Cahier+de+vacances+COOPMATHS&es=0011001}
		}
	\end{minipage}~\\
	
	\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
		\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}  $f(x)=-9x-2$\end{minipage}
		\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $f(x)=\dfrac{1}{7x+8 }$\end{minipage}
		\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $f(x)=\sqrt{11}x + \sqrt{17}$\end{minipage}
		\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$f(x)=\dfrac{1}{2}x+\dfrac{1}{8} $\end{minipage}
	\end{enumerate}
	\end{multicols}
		
\end{exercice}

\begin{Solution}
	\begin{enumerate}[itemsep=1em]
		\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $f(x)=-9x-2$.\\On observe que la fonction $f$ s'écrit bien sous la forme $f(x)= a x+ b$  avec $a$ et $b$ des nombres réels.\\Ici, on a : $a=-9$ et $b=-2$.\\$f$ est donc bien une fonction affine.\\\end{minipage}
		\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $f(x)=\dfrac{1}{7x+8 }$.\\On observe que la fonction $f$ est une fonction rationnelle, puisqu'il y une fraction avec des termes en $x$ au dénominateur.\\Elle ne s'écrit  pas sous la forme $ax+b$.\\$f$ n'est donc pas une fonction affine.\\\end{minipage}
		\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $f(x)=\sqrt{11}x + \sqrt{17}$.\\On observe que la fonction $f$ s'écrit bien sous la forme $f(x)= a x+ b$ avec $a$ et $b$ des nombres réels.\\Ici, on a : $a=\sqrt{11}$ et $b=\sqrt{17}$.\\$f$ est donc bien une fonction affine.\\\end{minipage}
		\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$f(x)=\dfrac{1}{2}x+\dfrac{1}{8}$.\\On observe que la fonction $f$ s'écrit bien sous la forme $f(x)= a x+ b$ avec $a$ et $b$ des nombres réels.\\Ici, on a : $a=\dfrac{1}{2}$ et $b=\dfrac{1}{8}$.\\$f$ est donc bien une fonction affine.\\\end{minipage}
	\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=93f13&id=2F10-2&n=1&d=10&s=1&alea=3dqO&cd=0&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}

	Déterminer graphiquement l'expression algébrique de la fonction affine $f$ représentée ci-dessous.\\
	\begin{minipage}{0.7\linewidth}
		\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.4]
			
			\tikzset{
				point/.style={
					thick,
					draw,
					cross out,
					inner sep=0pt,
					minimum width=5pt,
					minimum height=5pt,
				},
			}
			\clip (-6,-5) rectangle (3,4);
			
			\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (-6,0)--(3,0);
			\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (0,-5)--(0,4);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-6,1)--(8,1);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-6,2)--(8,2);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-6,3)--(8,3);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-6,4)--(8,4);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-6,5)--(8,5);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-6,6)--(8,6);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-6,-1)--(8,-1);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-6,-2)--(8,-2);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-6,-3)--(8,-3);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-6,-4)--(8,-4);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-6,-5)--(8,-5);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (1,-5)--(1,6);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (2,-5)--(2,6);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (3,-5)--(3,6);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (4,-5)--(4,6);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (5,-5)--(5,6);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (6,-5)--(6,6);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (7,-5)--(7,6);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (8,-5)--(8,6);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-1,-5)--(-1,6);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-2,-5)--(-2,6);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-3,-5)--(-3,6);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-4,-5)--(-4,6);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-5)--(-5,6);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-6,-5)--(-6,6);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-7,-5)--(-7,6);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-8,-5)--(-8,6);
			\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-16,0)--(16,0);
			\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-16,0)--(16,0);
			\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-5)--(0,6);
			\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (9,-5)--(9,6);
			\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (10,-5)--(10,6);
			\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (11,-5)--(11,6);
			\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (12,-5)--(12,6);
			\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (13,-5)--(13,6);
			\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (14,-5)--(14,6);
			\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (15,-5)--(15,6);
			\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (16,-5)--(16,6);
			\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-5)--(0,6);
			\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-9,-5)--(-9,6);
			\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-10,-5)--(-10,6);
			\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-11,-5)--(-11,6);
			\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-12,-5)--(-12,6);
			\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-13,-5)--(-13,6);
			\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-14,-5)--(-14,6);
			\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-15,-5)--(-15,6);
			\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-16,-5)--(-16,6);
			\draw[color ={black},line width = 2] (2,-0.1)--(2,0.1);
			\draw[color ={black},line width = 2] (4,-0.1)--(4,0.1);
			\draw[color ={black},line width = 2] (6,-0.1)--(6,0.1);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-2,-0.1)--(-2,0.1);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-4,-0.1)--(-4,0.1);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-6,-0.1)--(-6,0.1);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,1)--(0.1,1);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,2)--(0.1,2);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,3)--(0.1,3);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,4)--(0.1,4);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,5)--(0.1,5);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,-1)--(0.1,-1);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,-2)--(0.1,-2);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,-3)--(0.1,-3);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,-4)--(0.1,-4);
			\draw (2,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$1$}};
			\draw (4,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$2$}};
			\draw (6,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$3$}};
			\draw (-2,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-1$}};
			\draw (-4,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-2$}};
			\draw (-6,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-3$}};
			\draw (-0.6,1.1) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$1$}};
			\draw (-0.6,2.1) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$2$}};
			\draw (-0.6,3.1) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$3$}};
			\draw (-0.6,4.1) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$4$}};
			\draw (-0.6,5.1) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$5$}};
			\draw (-0.6,-0.9) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-1$}};
			\draw (-0.6,-1.9) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-2$}};
			\draw (-0.6,-2.9) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-3$}};
			\draw (-0.6,-3.9) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-4$}};
			\draw[color={red},line width = 2] (-35.355328118658136,32.355328118658136)--(36.355328118658136,-39.355328118658136);
			\draw [color={black}] (-0.3,-0.3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {O};
			
		\end{tikzpicture}
	\end{minipage}
		\begin{minipage}{0.2\linewidth}
		\centering
		{\hypersetup{urlcolor=black}
			~~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=93f13&id=2F10-2&n=1&d=10&s=1&alea=3dqO&cd=0&cols=1&v=eleve&title=Cahier+de+vacances+COOPMATHS&es=0111001}
		}
		
	\end{minipage}
\end{exercice}

\begin{Solution}
	\begin{minipage}[t]{\linewidth}Puisque $f$ est une fonction affine, on a : $f(x)=ax+b$.\\$\bullet$ $b$ est l'ordonnée à l'origine de la droite. On lit $b=-3$.\\$\bullet$ $a$ est le coefficient directeur de la droite.\\
		Il est donné par le déplacement vertical correspondant à un déplacement horizontal d'une unité. On lit $a=-2$.\\ On peut en déduire que l'expression de la fonction $f$ est $f(x)=-2x-3$.\\\end{minipage}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=93f13&id=2F10-2&n=1&d=10&s=2&alea=nAsh&cd=0&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}

	
Déterminer graphiquement l'expression algébrique de la fonction affine $f$ représentée ci-dessous.\\
	\begin{minipage}{0.75\linewidth}\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.5]
			
			\tikzset{
				point/.style={
					thick,
					draw,
					cross out,
					inner sep=0pt,
					minimum width=5pt,
					minimum height=5pt,
				},
			}
			\clip (-6,-3) rectangle (2,5);
			
			\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (-8,0)--(8,0);
			\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (0,-6)--(0,6);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-8,1)--(8,1);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-8,2)--(8,2);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-8,3)--(8,3);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-8,4)--(8,4);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-8,5)--(8,5);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-8,6)--(8,6);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-8,-1)--(8,-1);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-8,-2)--(8,-2);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-8,-3)--(8,-3);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-8,-4)--(8,-4);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-8,-5)--(8,-5);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-8,-6)--(8,-6);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (1,-6)--(1,6);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (2,-6)--(2,6);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (3,-6)--(3,6);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (4,-6)--(4,6);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (5,-6)--(5,6);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (6,-6)--(6,6);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (7,-6)--(7,6);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (8,-6)--(8,6);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-1,-6)--(-1,6);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-2,-6)--(-2,6);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-3,-6)--(-3,6);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-4,-6)--(-4,6);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-6)--(-5,6);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-6,-6)--(-6,6);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-7,-6)--(-7,6);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-8,-6)--(-8,6);
			\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,0)--(8,0);
			\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,0)--(8,0);
			\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-6)--(0,6);
			\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-6)--(0,6);
			\draw[color ={black},line width = 2] (1,-0.1)--(1,0.1);
			\draw[color ={black},line width = 2] (2,-0.1)--(2,0.1);
			\draw[color ={black},line width = 2] (3,-0.1)--(3,0.1);
			\draw[color ={black},line width = 2] (4,-0.1)--(4,0.1);
			\draw[color ={black},line width = 2] (5,-0.1)--(5,0.1);
			\draw[color ={black},line width = 2] (6,-0.1)--(6,0.1);
			\draw[color ={black},line width = 2] (7,-0.1)--(7,0.1);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-1,-0.1)--(-1,0.1);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-2,-0.1)--(-2,0.1);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-3,-0.1)--(-3,0.1);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-4,-0.1)--(-4,0.1);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-5,-0.1)--(-5,0.1);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-6,-0.1)--(-6,0.1);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-7,-0.1)--(-7,0.1);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,1)--(0.1,1);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,2)--(0.1,2);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,3)--(0.1,3);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,4)--(0.1,4);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,5)--(0.1,5);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,-1)--(0.1,-1);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,-2)--(0.1,-2);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,-3)--(0.1,-3);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,-4)--(0.1,-4);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,-5)--(0.1,-5);
			\draw (1,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$1$}};
			\draw (2,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$2$}};
			\draw (3,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$3$}};
			\draw (4,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$4$}};
			\draw (5,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$5$}};
			\draw (6,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$6$}};
			\draw (7,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$7$}};
			\draw (-1,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-1$}};
			\draw (-2,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-2$}};
			\draw (-3,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-3$}};
			\draw (-4,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-4$}};
			\draw (-5,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-5$}};
			\draw (-6,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-6$}};
			\draw (-7,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-7$}};
			\draw (-0.6,1.1) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$1$}};
			\draw (-0.6,2.1) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$2$}};
			\draw (-0.6,3.1) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$3$}};
			\draw (-0.6,4.1) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$4$}};
			\draw (-0.6,5.1) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$5$}};
			\draw (-0.6,-0.9) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-1$}};
			\draw (-0.6,-1.9) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-2$}};
			\draw (-0.6,-2.9) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-3$}};
			\draw (-0.6,-3.9) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-4$}};
			\draw (-0.6,-4.9) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-5$}};
			\draw[color={red},line width = 2] (-46.423832881629444,19.56953315265178)--(47.423832881629444,-17.969533152651778);
			\draw [color={black}] (-0.3,-0.3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {O};
			
		\end{tikzpicture}\\\end{minipage}	\begin{minipage}{0.2\linewidth}
		\centering
		{\hypersetup{urlcolor=black}
		~~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=93f13&id=2F10-2&n=1&d=10&s=2&alea=nAsh&cd=0&cols=1&v=eleve&es=0211}
		}
		
	\end{minipage}
\end{exercice}

\begin{Solution}
	\begin{minipage}[t]{\linewidth}Puisque $f$ est une fonction affine, on a : $f(x)=ax+b$.\\$\bullet$ $b$ est l'ordonnée à l'origine de la droite. On lit $b=1$.\\$\bullet$ $a$ est le coefficient directeur de la droite.\\
		$a=\dfrac{\text{Dénivelé vertical}}{\text{Déplacement horizontal}}=-\dfrac{2}{5}$.\\
		On peut en déduire que l'expression de la fonction $f$ est $f(x)=-\dfrac{2}{5}x+1$.\\\end{minipage}
\end{Solution}

\end{multicols}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=c360e&id=2F10-3&n=2&d=10&s=3&s2=1&alea=3dqO&cd=1&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}
 
	Représenter graphiquement les fonctions affines suivantes  $f$ définies sur $\mathbb R$ par :\\
	
	\begin{minipage}{0.75\linewidth}	\begin{enumerate}
		\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$f(x)=-\dfrac{3}{5}x -5$ \\\end{minipage}
		\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$f(x)=-4x+3$ \\\end{minipage}
	\end{enumerate}\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.2\linewidth}
	\centering
	{\hypersetup{urlcolor=black}
		~~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=c360e&id=2F10-3&n=2&d=10&s=3&s2=1&alea=3dqO&cd=1&cols=1&v=eleve&title=Cahier+de+vacances+COOPMATHS&es=0011001}
	}
	
\end{minipage}\
\end{exercice}


\begin{Solution}
	\begin{enumerate}[itemsep=1em]
		\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}On sait que la représentation graphique d'une fonction affine est une droite.\\La droite a pour équation $y=-\dfrac{3}{5}x -5$. \\
			L'ordonnée à l'origine est $-5$, on place donc le point $A$ de coordonnées $(0\,;\,-5)$.\\
			Le coefficient directeur est égal à $-\dfrac{3}{5}$. En se décalant de $5$ unités vers la droite à partir du point $A$, on descend de $3$  unités. \\
			On obtient alors le point $B$. \\
			On trace la droite $(AB)$.\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.4]
				
				\tikzset{
					point/.style={
						thick,
						draw,
						cross out,
						inner sep=0pt,
						minimum width=5pt,
						minimum height=5pt,
					},
				}
				\clip (-5,-9) rectangle (6,5);
				
				\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (-5,0)--(6,0);
				\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (0,-9)--(0,5);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,1)--(6,1);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,2)--(6,2);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,3)--(6,3);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,4)--(6,4);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,5)--(6,5);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-1)--(6,-1);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-2)--(6,-2);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-3)--(6,-3);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-4)--(6,-4);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-5)--(6,-5);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-6)--(6,-6);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-7)--(6,-7);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-8)--(6,-8);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-9)--(6,-9);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (1,-9)--(1,5);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (2,-9)--(2,5);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (3,-9)--(3,5);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (4,-9)--(4,5);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (5,-9)--(5,5);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (6,-9)--(6,5);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-1,-9)--(-1,5);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-2,-9)--(-2,5);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-3,-9)--(-3,5);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-4,-9)--(-4,5);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-9)--(-5,5);
				\draw[color ={black},line width = 2] (1,-0.2)--(1,0.2);
				\draw[color ={black},line width = 2] (2,-0.2)--(2,0.2);
				\draw[color ={black},line width = 2] (3,-0.2)--(3,0.2);
				\draw[color ={black},line width = 2] (4,-0.2)--(4,0.2);
				\draw[color ={black},line width = 2] (5,-0.2)--(5,0.2);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-1,-0.2)--(-1,0.2);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-2,-0.2)--(-2,0.2);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-3,-0.2)--(-3,0.2);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-4,-0.2)--(-4,0.2);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,1)--(0.2,1);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,2)--(0.2,2);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,3)--(0.2,3);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,4)--(0.2,4);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-1)--(0.2,-1);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-2)--(0.2,-2);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-3)--(0.2,-3);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-4)--(0.2,-4);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-5)--(0.2,-5);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-6)--(0.2,-6);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-7)--(0.2,-7);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-8)--(0.2,-8);
				\draw (1,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$1$}};
				\draw (2,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$2$}};
				\draw (3,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$3$}};
				\draw (4,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$4$}};
				\draw (5,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$5$}};
				\draw (-1,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-1$}};
				\draw (-2,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-2$}};
				\draw (-3,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-3$}};
				\draw (-4,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-4$}};
				\draw (-0.5,1.1) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$1$}};
				\draw (-0.5,2.1) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$2$}};
				\draw (-0.5,3.1) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$3$}};
				\draw (-0.5,4.1) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$4$}};
				\draw (-0.5,-0.9) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-1$}};
				\draw (-0.5,-1.9) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-2$}};
				\draw (-0.5,-2.9) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-3$}};
				\draw (-0.5,-3.9) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-4$}};
				\draw (-0.5,-4.9) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-5$}};
				\draw (-0.5,-5.9) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-6$}};
				\draw (-0.5,-6.9) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-7$}};
				\draw (-0.5,-7.9) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-8$}};
				\draw[color={red},line width = 2] (-42.8746455124309,20.72478730745854)--(47.8746455124309,-33.72478730745854);
				\draw[color ={{red}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,-4.8125)--(0.1875,-5.1875);\draw[color ={{red}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,-5.1875)--(0.1875,-4.8125);
				\draw [color={red}] (0,-4.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {A};
				\draw[color ={{red}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (4.8125,-7.8125)--(5.1875,-8.1875);\draw[color ={{red}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (4.8125,-8.1875)--(5.1875,-7.8125);
				\draw [color={red}] (5,-7.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {B};
				\draw [color={black}] (-0.5,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {O};
				
			\end{tikzpicture}\\\end{minipage}
		\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}On sait que la représentation graphique d'une fonction affine est une droite.\\La droite a pour équation $y=-4x+3$. \\
			L'ordonnée à l'origine est $3$, on place donc le point $A$ de coordonnées $(0\,;\,3)$.\\
			Le coefficient directeur est égal à $-4$. En se décalant d'une unité vers la droite à partir du point $A$, on descend de $4$ unités. \\
			On obtient alors le point $B$. \\
			On trace la droite $(AB)$.\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.4]
				
				\tikzset{
					point/.style={
						thick,
						draw,
						cross out,
						inner sep=0pt,
						minimum width=5pt,
						minimum height=5pt,
					},
				}
				\clip (-5,-5) rectangle (5,5);
				\draw [color={red}] (0,3.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {A};
				\draw [color={red}] (1,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {B};
				
				\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (-5,0)--(5,0);
				\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (0,-5)--(0,5);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,1)--(5,1);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,2)--(5,2);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,3)--(5,3);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,4)--(5,4);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,5)--(5,5);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-1)--(5,-1);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-2)--(5,-2);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-3)--(5,-3);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-4)--(5,-4);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-5)--(5,-5);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (1,-5)--(1,5);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (2,-5)--(2,5);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (3,-5)--(3,5);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (4,-5)--(4,5);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (5,-5)--(5,5);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-1,-5)--(-1,5);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-2,-5)--(-2,5);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-3,-5)--(-3,5);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-4,-5)--(-4,5);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-5)--(-5,5);
				\draw[color ={black},line width = 2] (1,-0.2)--(1,0.2);
				\draw[color ={black},line width = 2] (2,-0.2)--(2,0.2);
				\draw[color ={black},line width = 2] (3,-0.2)--(3,0.2);
				\draw[color ={black},line width = 2] (4,-0.2)--(4,0.2);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-1,-0.2)--(-1,0.2);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-2,-0.2)--(-2,0.2);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-3,-0.2)--(-3,0.2);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-4,-0.2)--(-4,0.2);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,1)--(0.2,1);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,2)--(0.2,2);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,3)--(0.2,3);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,4)--(0.2,4);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-1)--(0.2,-1);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-2)--(0.2,-2);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-3)--(0.2,-3);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-4)--(0.2,-4);
				\draw (1,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$1$}};
				\draw (2,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$2$}};
				\draw (3,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$3$}};
				\draw (4,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$4$}};
				\draw (-1,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-1$}};
				\draw (-2,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-2$}};
				\draw (-3,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-3$}};
				\draw (-4,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-4$}};
				\draw (-0.5,1.1) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$1$}};
				\draw (-0.5,2.1) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$2$}};
				\draw (-0.5,3.1) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$3$}};
				\draw (-0.5,4.1) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$4$}};
				\draw (-0.5,-0.9) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-1$}};
				\draw (-0.5,-1.9) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-2$}};
				\draw (-0.5,-2.9) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-3$}};
				\draw (-0.5,-3.9) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-4$}};
				\draw[color={red},line width = 2] (-12.126780150692221,51.507120602768886)--(13.126780150692221,-49.507120602768886);
				\draw[color ={{red}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-0.3125,3.3125)--(0.3125,2.6875);\draw[color ={{red}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-0.3125,2.6875)--(0.3125,3.3125);
				\draw[color ={{red}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (0.6875,-0.6875)--(1.3125,-1.3125);\draw[color ={{red}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (0.6875,-1.3125)--(1.3125,-0.6875);
				\draw [color={black}] (-0.5,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {O};
				
			\end{tikzpicture}\\\end{minipage}
	\end{enumerate}
\end{Solution}


\section[Probabilités : probabilités avec deux événements]{Probabilités}


       
    % @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=cee5d&id=2S30-4&n=1&d=10&s=true&s2=false&s3=false&alea=U6Tp&cd=1&cols=1
    \needspace{10\baselineskip}
    \begin{exercice}    	
    	On lance une pièce équilibrée.\\Si la pièce tombe sur 'Pile', on tire une boule dans une urne contenant 3 boules bleues, 2 boules rouges,  et 1 boule verte.\\Si la pièce tombe sur 'Face', on tire une boule dans une urne contenant 2 boules bleues, 3 boules rouges,  et 1 boule verte.\\
    		\begin{minipage}{0.75\linewidth}Donner la probabilité d'obtenir une boule rouge 
    		(on pourra utiliser un arbre).\end{minipage}
    		\begin{minipage}{0.2\linewidth}
  \hypersetup{urlcolor=black}
  ~~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=cee5d&id=2S30-4&n=1&d=10&s=true&s2=false&s3=false&alea=U6Tp&cd=1&cols=1&v=eleve&title=Cahier+de+vacances+COOPMATHS&es=0011001}
  \end{minipage}
    \end{exercice}
    
    \begin{Solution}
    	\begin{minipage}[t]{\linewidth}La probabilité que la pièce tombe sur 'Pile' est de $\dfrac{1}{2}$ et la probabilité de tirer une boule rouge dans la première urne est de $\dfrac{1}{3}$.\\La probabilité de l'issue ('Pile','rouge') est donc : $\dfrac{1}{2}\times \dfrac{1}{3}=\dfrac{1}{6}$.\\La probabilité que la pièce tombe sur 'Face' est de $\dfrac{1}{2}$ et la probabilité de tirer une boule rouge dans la deuxième urne est de $\dfrac{1}{2}$.\\La probabilité de l'issue ('Face','rouge') est donc : $\dfrac{1}{2}\times \dfrac{1}{2}=\dfrac{1}{4}$.\\L'événement 'obtenir une boule rouge' est réalisé par les issues ('Pile','rouge') et ('Face','rouge'), donc sa probabilité est la somme des probabilités calculées ci-dessus.\\La probabilité d'obtenir une boule rouge est donc de $\dfrac{1}{6}+\dfrac{1}{4}=\dfrac{5}{12}$.\end{minipage}
    \end{Solution}
    



\end{Maquette}



















